**2416. – Primula viscosa** Vill. (P. HIRSUTA AIL, non Vill.). – Plante vivace de 3-10 cm, toute pubescente-glanduleuse, d'un vert noirâtre ; hampes grêles, égalant à peu près les feuilles ; feuilles assez petites {2-5 cm de long sur 1-2 de large), obovales ou oblongues, crénelées-dentées, abondamment visqueuses ; fleurs d'un pourpre clair, odorantes, en //ombelles pauciflores ; //pédicelles bien plus longs que les folioles ovales de l'involucre ; //calice pubescent-visqueux, à dents ovales-obtuses ; corolle à tube deux fois plus long que le calice, à lobes échancrés ; capsule plus courte que le calice. //
Rochers et pelouses des hautes montagnes : Alpes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Pyrénées. – Alpes et Pyrénées. = Mai-juillet.